Хранение данных в течение 30 дней и формирование ежедневных отчетов реализовано с помощью фоновых потоков HostedService.
Данный сервис реализован с помощью фреймворка Hangfire. Расписание заданий задается в конфиге через cron.
Фоновые потоки также можно было бы реализовать с помощью конвеера обработки данных Apache Nifi, но для демонстрации уровня кодинга выбран первый вариант.  